% !TeX root = ejemplo.tex
%=========================================================
\chapter{Introducción}
\label{cap:introduccion}

	Este documento contiene la Especificación del proyecto ``{\em \Proyecto}'' realizado para \Cliente~ que tiene como finalidad permitir que todas las inscripciones e historial académico de posgrado se integren al sistema de control escolar existente.

%---------------------------------------------------------
\section{Presentación}

	Este documento contiene la especificación de los requerimientos del usuario y del sistema a desarrollar. Tiene como objetivo establecer la naturaleza y funciones del sistema para su evaluación al final del semestre. Este documento debe ser aprobado por los principales responsables del proyecto.
	
	Este documento corresponde al entregable C2-DT Documentación técnica del proyecto.
	
%---------------------------------------------------------
\section{Organización del contenido}

	En el capítulo \ref{cap:alcance} se describe el alcance del sistema, presentando los usuarios y áreas involucradas, los requerimientos del usuario y la arquitectura general del sistema. 
	
	En el capítulo \ref{cap:negocio} se describen los elementos del negocio que debe contemplar el sistema, este incluye un glosario de términos, los procesos actuales y propuestos y las reglas de negocio a considerar.

	En el capítulo \ref{cap:modDinamico} se describen todos los requerimientos funcionales del sistema a detalle.

	En el capítulo \ref{cap:modInteraccion} se proporciona un modelado de todas las interafces que tendrá el sistema

%---------------------------------------------------------
\section{Notación, símbolos y convenciones utilizadas}

	Los requerimientos de usuario se identifican de la forma RUX donde:
	
\begin{description}
	\item[X] Es un número consecutivo: 1, 2, 3, ...
	\item[RU] Lo identifica como {\bf R}equerimiento de {\bf U}suario.
\end{description}

	Las reglas de negocio se identifican de la forma RNX, donde:
	
\begin{description}
	\item[X] Es un número consecutivo: 1, 2, 3, ...
	\item[RN] La identifica como {\bf R}regla de {\bf N}egocio.
\end{description}

	Los casos de uso se identifican de la forma CUX donde:

\begin{description}
	\item[X] Es un número consecutivo: 1, 2, 3, ...
	\item[CU] Lo identifica como {\bf C}aso de {\bf U}so.
\end{description}

	Las interfaces de usuario se identifican de la forma IUX donde:

\begin{description}
	\item[X] Es un número consecutivo: 1, 2, 3, ...
	\item[IU] La identifica como {\bf I}nterfaz de {\bf U}suario.
\end{description}


	Los mensajes en pantalla se identifican de la forma MSGX, donde:

\begin{description}
	\item[X] Es un número consecutivo: 1, 2, 3, ...
	\item[MSG] Lo identifica como mensaje abreviando la palabra en inglés {\bf M}e{\bf S}sa{\bf G}e.
\end{description}

Para modelar el sistema este documento utiliza los siguientes estándares:
\begin{description}
	\item[UML] El Lenguaje Unificado de Modelado versión 2.5, ver \url{https://www.uml.org/}
	\item[BPMN] Business Process Modeling Notation versión 2.
	\item[Business Rules] By Business Rule Group. ver \url{https://www.businessrulesgroup.org/}

\end{description}
